無視財赤 強推明日大嶼

無視財赤 強推明日大嶼

政府會向立法會申領5.5億元撥款，進行人工島填海千公頃研究。

【本報訊】本港經濟下行，但財政司司長陳茂波在新一份財政預算案中仍繼續硬推造價高達6,000多億元的「明日大嶼」計劃，重申有信心、有能力確保工程開支為政府所能承擔。政府消息稱土地供應屬長遠工作，即使疫情持續，工作仍不能停下。有立法會議員炮轟當局倒錢落海，有團體更反建議當局將研究撥款購買口罩予醫護人員或市民抗疫。

相關新聞：「政治預算案」無助挽民望

團體反建議用撥款購口罩

財政預算案中提及發展局就明日大嶼的相關研究爭取立法會撥款，進行工程和財務評估，陳茂波稱明白有市民憂慮發展明日大嶼對政府財政造成沉重負擔，但政府對工務工程撥款有嚴格審核機制，有信心、有能力確保工程開支為政府所能承擔。

政府消息稱當局向立法會申領5.5億元撥款進行中部水域人工島填海1,000公頃研究，至今仍在財委會「排緊隊」，重申無意撤回申請，稱土地供應是長遠工作，疫情持續亦不能停下；餘下700公頃填海工程則未有時間表。至於最新工程估算，消息稱與發展局去年3月公佈一樣，交椅洲填海1,000公頃連相關基建等成本料約高達6,240億元。當局亦會盡快爭取撥款開展龍鼓灘填海及重新規劃屯門西研究，涉約440公頃土地，發展工業及住宅等。

民主黨尹兆堅批評政府硬推明日大嶼漠視民意，如同倒錢落海。守護大嶼聯盟促政府撤回計劃，建議將撥款用以購買口罩，以N95口罩約30元一個計算，足以買1,833萬個口罩抗疫。

■記者鍾雅宜

真係實在太憨鳩 向地下發展都好過倒錢落海 地點山卡啦咁遠仲要不斷運沙填 邊個咁弱智咁玩

真心 要俾錢大陸都唔好咁晒 直接外判d 每人駕駛發展五g 好過

都話左個島係軍事用途，同埋送錢上去補血，你估政府真係鳩架咩

成日幻想有敵人真心覺得弱智 呢個年代有核彈啦打條毛咩
根本上就係想消化大陸果堆垃圾建築剩料 好心向下發展好過啦 有錢唔識洗真係太敗家

Push

唔係話time Square下邊有個岩洞 嗰啲計劃依家去晒邊 係咁吹啲明知唔可行嘅明日大罪 （全球暖化 應該用唔到一百年）
最合理嘅解釋係明日大罪裏邊順便起埋軍事設施

一堆岩洞家下冇咗影

5.5億係研究點做, 唔係開始做,
呢場研究隨時都可以維持好耐, 一年又一年, 大陸肥仔了

起再教育營要話你聽架？

邊到睇到無視財赤？
就係因為睇到先推（中國財赤

唔好傻啦，敵人？共產黨重來只打自己國民，香港咁多人唔順佢超，佢想打香港好耐

支共無錢又起大白象工程嚟cap水

今次樓價仲唔跌

推啊